海平面升高 是人類填海及船隻數量增加的結果嗎？

成日話冰川溶化 唔通全世界填海用既沙同船既volume會細過溶咗嘅冰？

環保撚淨係識負皮？

冰川面積有定期監察大約都計到溶左幾多影響幾大
填海既話沿海咁填，應該都唔會填到好深，船隻下海更加細體積喎

有腦唔用的結果

呢個唔係主因

人類多左 多左人游水
海平面上升

所以負皮嘅唔一定係環保撚

地球冰川佔地球面積11%

我都想知人類填海加造船會唔會可以超越到冰川溶化令海平面上升 留名學嘢

有一集叮噹講大雄用法寶變大咗日本啲土地

之後啲海水就漲晒上來

全世界都有填海 填咁大片陸地出黎 沙既volume一定好可觀
仲係沿岸咁唔係上升得更明顯咩

樓主參考下

The calculated crustal volumes are 7182 X 10 to the sixth power km3 for the continents, 242 x 10 to the sixth power km3 for continental submarine plateaus, and 369 X 10 to the sixth power km3 for oceanic plateaus. Separating the volume of exposed land from the land mass that falls below sea level leaves very little land in contrast to ocean volumes.

The average elevation of land above sea level is 841 m. Multiplying the total land area on Earth of 148,940,000 sq. km, gives a total land volume above sea level of 125,109,600 cu. km. The total volume of the Earth's oceans is 1,332,000,000 cu. km, at an average depth of 3865 m. With a 10 to 1 ratio of ocean volume to land volume above sea level, the oceans could easily accommodate all the exposed land many times over.

睇過一條紀錄片話，冰川融化每兩三個月裂出黎嘅冰，有幾個紐約市咁大融落海 填海？你睇吓灣仔海皮兩三年填左乜出黎

樓主好醒阿

班仆街游水痾尿落海

人多咗踩沈陸地，海平面相對上升

電視廣告都叫左你地班仆街唔好倒錢落海架

精衛

樓主食開咩冰？
個腦溶得咁快

全世界填返double陸地面積都未上升啦
仲要填係填近岸 但太平洋就平均幾千公里深

小學都有教地球70%面積係水你冇讀？ 唔怕 開個google eaeth出黎睇下
記得睇埋D fathom lines

P.s. 70%講緊表面面積 唔係體積

越來越多人越來越多水污染水多咗海平面咪升囉